\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{П.А. Кукуй, О.В. Шустова} \\ \textsf{Правила Кирхгофа}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{В схеме, изображенной на рисунке, найдите ток через резистор сопротивлением $5R$. Источник считайте идеальным, с ЭДС ${E}$. }{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/15problems1_mor_1.jpg}}

\taskpic{Определите напряжение и силу тока через каждый элемент цепи}
{ 
 \begin{circuitikz}[circuit ee IEC, thick,scale=.8,transform shape]
	\pgfmathsetmacro{\d}{1.75};\pgfmathsetmacro{\h}{1.5};
	\draw (-\d,2*\h)--(-\d,0) to [battery={info'={30:$\mathcal{E}_1$},rotate=180}] ++(right:2*\d)--++(up:2*\h);
	\draw (-\d,\h)to[resistor={info'={$2r$}}] (0,\h) to[resistor={info'={$r$}}](\d,\h);
	\draw (-\d,2*\h)to[resistor={info={$r$}}] (0,2*\h) to[resistor={info={$3r$}}](\d,2*\h);
	\draw(0,\h)to[battery={}](0,2*\h);\path(0.4*\d,1.5*\h)node{\large$\mathcal{E}_2$};
	\end{circuitikz}
}

\taskpic{В схеме на рисунке все элементы можно считать идеальными. Значения ЭДС источников и сопротивлений резисторов на схеме указаны. Определите величину и направление тока через амперме}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/15problems1_mor_3.jpg}}

\taskpic{Собрана схема, содержащая 50 разных амперметров и 50 одинаковых вольтметров.	Показания первого вольтметра $ U_1 = 9,6$В, первого амперметра $I_1 = 9,5$мА, второго амперметра $I_2 = 9,2$мА. Определите по этим данным сумму показаний всех вольтметров.}{
	\begin{circuitikz}[scale=.5,transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.4};\pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw[dotted](1.5*\d,0)--(2*\d,0);
				\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d-\d,0);
				\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d,-\d);
				\draw(-.5*\d,-\d)--(3*\d,-\d);
				\draw[fill=white](0,0)circle(\r)node(A1){$A_1$};
				\draw[fill=white](\d,0)circle(\r)node(A2){$A_2$};	
				\draw[fill=white](2.5*\d,0)circle(\r)node(A3){$A_{50}$};
				\draw[fill=white](.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V1){$V_1$};
				\draw[fill=white](1.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_2$};
				\draw[fill=white](3*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_{50}$};
				\draw(-.5*\d,-\d)to[battery1,l_=$\mathcal{E}$](-.5*\d,0);
	\end{circuitikz}
}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems1_mor_scan1.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: